

----------------------
Сделать чтобы действие было в 1 qml файле а его ability часть описывалась
в особого рода комментарии

Deed {
/* ability
  function feel(obj) {
  }

  detail: "Преобразует одно в другое"  
*/

  .. код действия..
}

из этого комментария можно выдрать feel и прочее и создать динамически Ability с нужными параметрами..